西環救特首民望免習難堪

2019年01月31日

西環救特首民望免習難堪

中聯辦

【拆局】特首林鄭月娥因收緊長者綜援令民望插水。有建制派透露，中聯辦擔心林鄭民望插水，會同時影響高度評價林鄭的國家主席習近平，所以希望林鄭能就民望「止蝕」，又形容林鄭昨早出席特首質詢環節時的表現明顯較月初「放低身段」，「今朝講嘢明顯冇咁寸啦」，希望以此挽救民望。

相關新聞：建制派縮沙：冇乜理由再嘈

建制收火助挽救

中大香港亞太研究所及港大民意研究中心近日先後公佈的民調均顯示，收緊長者綜援門檻風波、派4,000元大混亂及三隧分流「霸王硬上弓」事件接連發生後，林鄭支持度急瀉；就連過往較支持林鄭的較年長或較低學歷組群，對其支持度亦全面下跌，而有關組群大多是建制派的核心支持者。

據了解，中聯辦也關注林鄭民望持續插水，因為此舉或令外界認為國家主席習近平早前對林鄭的「志不求易、事不避難」讚賞與事實不相符，會令習難堪。

事實上中聯辦主任王志民前晚出席新春酒會致辭時，仍續以習八字真言讚林鄭在大是大非問題上態度絕不含糊，故此林鄭民望急跌不止影響她以至建制派選情，甚至也「牽連」習，近日林鄭反覆稱要對施政「反省、反思」，可見她也欲力挽狂瀾。

有建制派坦言針對政府收緊長者綜援的批評主要來自民間，「係由下而上咁鬧上嚟，如果我哋（建制派）唔鬧，我哋（直選）都死埋啊，到時政府更加乜都郁唔到」。而在政府近日「一跪再跪」就收緊長者綜援頻頻補鑊後，建制派明顯有所交代，故此收貨之餘也收火，「被動地」協助林鄭挽救民望。

■記者林俊謙

上一則
上一則
建制派縮沙：冇乜理由再嘈

下一則
下一則
稱憂惹爭議 拒承諾引入海外醫生

建制派縮沙：冇乜理由再嘈
稱憂惹爭議 拒承諾引入海外醫生
曾指民望低會下台 林鄭避談辭職稱擺脫精英主義 實際「死娥一邊頸」

王志民在致辭中回顧了2018年黨和國家事業戰勝各種風浪考驗取得的重大成就，並用三個「好」充分肯定了過去一年香港社會形勢發生的積極變化。

他說，習近平總書記的崇高威望特別是「香港發展一直牽動著我的心」和中南海直通香港同胞的深厚情懷，引領香港形勢持續穩中向好；

林鄭月娥行政長官帶領特區政府堅定維護「一國兩制」方針和憲法基本法，勇於擔當、積極作為，依法施政和管治成效好；香港社會積極參與共建「一帶一路」和粵港澳大灣區建設等國家戰略，融入國家發展大局態勢好。

■習近平總書記的崇高威望特別是「香港發展一直牽動着我的心」和中南海直通香港同胞的深厚情懷，引領香港形勢持續穩中向好

■林鄭月娥行政長官帶領特區政府堅定維護「一國兩制」和憲法、基本法，勇於擔當、積極作為，依法施政和管治成效好

source: